{
  "name": "Marvel",
  "icon": "ü¶∏‚Äç‚ôÇÔ∏è",
  "questions": [
    {
      "question": "Wie hei√üt der echte Name von Spider-Man?",
      "answers": ["Peter Parker", "Miles Morales", "Ben Reilly", "Tom Holland"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Welches Metall ist in Wolverines Skelett?",
      "answers": ["Vibranium", "Adamantium", "Unobtainium", "Carbonadium"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der Hammer von Thor?",
      "answers": ["Stormbreaker", "Mjolnir", "Gungnir", "Gram"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Welcher Infinity Stone ist rot?",
      "answers": ["Power Stone", "Reality Stone", "Soul Stone", "Mind Stone"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt Tony Starks KI-Assistent?",
      "answers": ["FRIDAY", "KAREN", "JARVIS", "EDITH"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Aus welchem Land stammt Black Panther?",
      "answers": ["Wakanda", "Genosha", "Latveria", "Atlantis"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wer ist der Erzfeind von Spider-Man?",
      "answers": ["Doctor Octopus", "Green Goblin", "Venom", "Sandman"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt Captain Americas echter Name?",
      "answers": ["Steve Rogers", "Bucky Barnes", "Sam Wilson", "John Walker"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Welche Farbe hat der Hulk normalerweise?",
      "answers": ["Rot", "Grau", "Gr√ºn", "Blau"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der Schild von Captain America?",
      "answers": ["Vibranium-Schild", "Adamantium-Schild", "Uru-Schild", "Stahl-Schild"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wer ist der Bruder von Thor?",
      "answers": ["Balder", "Loki", "Heimdall", "Odin"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt die Heimat von Thor?",
      "answers": ["Midgard", "Jotunheim", "Asgard", "Alfheim"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der echte Name von Iron Man?",
      "answers": ["Tony Stark", "Howard Stark", "James Rhodes", "Happy Hogan"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Welche Organisation leitet Nick Fury?",
      "answers": ["HYDRA", "AIM", "S.H.I.E.L.D.", "SWORD"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Wer ist im MCU der Vater von Star-Lord?",
      "answers": ["Yondu", "Ego", "J'son", "Nova Prime"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der echte Name von Deadpool?",
      "answers": ["Wade Wilson", "Francis Freeman", "Ajax", "Jack Wilson"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Welcher Infinity Stone ist blau?",
      "answers": ["Space Stone", "Mind Stone", "Power Stone", "Time Stone"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wer ist der Anf√ºhrer der X-Men?",
      "answers": ["Wolverine", "Cyclops", "Professor X", "Storm"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt die Schwester von T'Challa?",
      "answers": ["Shuri", "Nakia", "Okoye", "Ramonda"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Welcher Superheld kann die Gr√∂√üe ver√§ndern?",
      "answers": ["Ant-Man", "Giant-Man", "Yellowjacket", "Alle drei"],
      "correct": 3
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der echte Name von Doctor Strange?",
      "answers": ["Stephen Strange", "Victor Strange", "Vincent Strange", "Simon Strange"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Welche Farbe hat der Time Stone?",
      "answers": ["Gr√ºn", "Gelb", "Orange", "Lila"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wer ist der Hauptb√∂sewicht der Avengers?",
      "answers": ["Loki", "Ultron", "Thanos", "Red Skull"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt die Heimatstadt von Spider-Man?",
      "answers": ["Gotham City", "New York City", "Metropolis", "Central City"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Welcher Superheld tr√§gt einen roten Umhang?",
      "answers": ["Doctor Strange", "Thor", "Vision", "Alle drei"],
      "correct": 3
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der Roboter, den Tony Stark erschuf?",
      "answers": ["Vision", "Ultron", "JARVIS", "DUM-E"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Wer ist der beste Freund von Captain America?",
      "answers": ["Sam Wilson", "Bucky Barnes", "Tony Stark", "Clint Barton"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Welcher Infinity Stone ist gelb?",
      "answers": ["Mind Stone", "Reality Stone", "Soul Stone", "Power Stone"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt die Waffe von Star-Lord?",
      "answers": ["Element Gun", "Quad Blaster", "Plasma Rifle", "Cosmic Blaster"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wer ist der Vater von Scarlet Witch?",
      "answers": ["Magneto", "Professor X", "Quicksilver", "Vision"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der echte Name von Falcon?",
      "answers": ["James Rhodes", "Sam Wilson", "Anthony Mackie", "Isaiah Bradley"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Welcher Superheld kann Metall kontrollieren?",
      "answers": ["Magneto", "Colossus", "Iron Man", "War Machine"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt die Heimat von Black Panther?",
      "answers": ["Wakanda", "Genosha", "Atlantis", "Latveria"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wer ist der Zwillingsbruder von Scarlet Witch?",
      "answers": ["Vision", "Quicksilver", "Nightcrawler", "Beast"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Welcher Infinity Stone ist lila?",
      "answers": ["Power Stone", "Space Stone", "Reality Stone", "Soul Stone"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der echte Name von War Machine?",
      "answers": ["James Rhodes", "Tony Stark", "Happy Hogan", "Pepper Potts"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wer ist der Anf√ºhrer der Guardians of the Galaxy?",
      "answers": ["Rocket", "Groot", "Star-Lord", "Gamora"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt die Tochter von Thanos?",
      "answers": ["Nebula", "Gamora", "Beide", "Keine"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Welcher Infinity Stone ist orange?",
      "answers": ["Soul Stone", "Time Stone", "Reality Stone", "Mind Stone"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wer ist der Mentor von Doctor Strange?",
      "answers": ["The Ancient One", "Wong", "Mordo", "Dormammu"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der echte Name von Hawkeye?",
      "answers": ["Clint Barton", "Jeremy Renner", "Phil Coulson", "Nick Fury"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Welcher dieser Superhelden feuert einen Energiestrahl aus den Augen?",
      "answers": ["Cyclops", "Vision", "Captain Marvel", "Black Panther"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt die KI von Spider-Man in seinem Anzug?",
      "answers": ["JARVIS", "FRIDAY", "KAREN", "EDITH"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Wer ist der Hauptb√∂sewicht im ersten Doctor Strange Film?",
      "answers": ["Dormammu", "Mordo", "Kaecilius", "Thanos"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Welcher Superheld kann fliegen ohne Technologie?",
      "answers": ["Captain Marvel", "Thor", "Storm", "Alle drei"],
      "correct": 3
    },
    {
      "question": "Welcher Planet wird zur Basis der Guardians of the Galaxy",
      "answers": ["Xandar", "Ego", "Knowhere", "Sakaar"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Wer ist der Sch√∂pfer der X-Men Comics?",
      "answers": ["Stan Lee", "Jack Kirby", "Steve Ditko", "Stan Lee und Jack Kirby"],
      "correct": 3
    },
    {
      "question": "Welcher Superheld hat Krallen aus Adamantium?",
      "answers": ["Wolverine", "Sabretooth", "X-23", "Wolverine und X-23"],
      "correct": 3
    },
    {
      "question": "Wie hei√üt der echte Name von Captain Marvel?",
      "answers": ["Carol Danvers", "Monica Rambeau", "Kamala Khan", "Mar-Vell"],
      "correct": 0
    },
    {
        "question": "Wie hei√üt die Organisation, die Black Widow ausgebildet hat?",
        "answers": ["Red Room", "HYDRA", "S.H.I.E.L.D.", "AIM"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Charakter tr√§gt den Spitznamen 'Merc with a Mouth'?",
        "answers": ["Deadpool", "Spider-Man", "Wolverine", "Moon Knight"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt der au√üerirdische Symbiont, der mit Eddie Brock verschmilzt?",
        "answers": ["Venom", "Carnage", "Toxin", "Klyntar"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt die Tochter von Ant-Man (Scott Lang)?",
        "answers": ["Cassie", "Hope", "Janet", "Kate"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Superheld war urspr√ºnglich ein Verbrecher?",
        "answers": ["Ant-Man", "Spider-Man", "Iron Man", "Hawkeye"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Marvel-Charakter ist ein Vampirj√§ger?",
        "answers": ["Blade", "Ghost Rider", "Moon Knight", "Morbius"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt die alternative Dimension, in der Dormammu lebt?",
        "answers": ["Dark Dimension", "Mirror Dimension", "Quantum Realm", "Shadow Realm"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt Thors Mutter im MCU?",
        "answers": ["Frigga", "Freya", "Hel", "Sif"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Avenger ist ein Android?",
        "answers": ["Vision", "Hawkeye", "Falcon", "Wasp"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt der au√üerirdische Baum in Guardians of the Galaxy?",
        "answers": ["Groot", "Ficus", "Root", "Sprout"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welche Superheldin wurde durch Gammastrahlen verwandelt?",
        "answers": ["She-Hulk", "Captain Marvel", "Scarlet Witch", "Black Widow"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Superheld stammt urspr√ºnglich aus √Ñgypten-Mythologie?",
        "answers": ["Moon Knight", "Black Panther", "Blade", "Doctor Strange"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Superheld benutzt Pfeil und Bogen?",
        "answers": ["Hawkeye", "Green Arrow", "Bullseye", "The Punisher"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt der Ort, an dem Thanos sich am Ende von 'Infinity War' zur√ºckzieht?",
        "answers": ["The Garden", "Titan", "Vormir", "Knowhere"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Superheld stammt aus der Zukunft?",
        "answers": ["Cable", "Iron Man", "Doctor Strange", "Hulk"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Charakter hat einen Anzug aus Nanotechnologie?",
        "answers": ["Iron Man", "War Machine", "Falcon", "Spider-Man"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt der erste Film des Marvel Cinematic Universe?",
        "answers": ["Iron Man", "The Incredible Hulk", "Thor", "Captain America: The First Avenger"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wer zerst√∂rt Thors Hammer Mjolnir im MCU?",
        "answers": ["Hela", "Loki", "Thanos", "Surtur"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welche Figur wurde zuerst von Chris Evans gespielt?",
        "answers": ["Human Torch", "Captain America", "Cyclops", "Deadpool"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt der Planet, auf dem der Collector lebt?",
        "answers": ["Knowhere", "Xandar", "Sakaar", "Vormir"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Was ist der Tesseract in Wahrheit?",
        "answers": ["Space Stone", "Mind Stone", "Reality Stone", "Time Stone"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wer ist der Sch√∂pfer von Ultron in den Comics?",
        "answers": ["Hank Pym", "Tony Stark", "Bruce Banner", "Reed Richards"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welche Figur gr√ºndete die Young Avengers?",
        "answers": ["Iron Lad", "Wiccan", "Hawkeye (Kate)", "Patriot"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt Logans (Wolverines) Tochter/Klon?",
        "answers": ["X-23", "Y-22", "Daken", "Laura Kinney"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Held war ein ehemaliger Gehirnchirurg?",
        "answers": ["Doctor Strange", "Professor X", "Beast", "Moon Knight"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Wie hei√üt das Raumschiff der Guardians of the Galaxy?",
        "answers": ["Milano", "Benatar", "Quinjet", "Starbird"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welche Superheldin hei√üt mit echtem Namen Kamala Khan?",
        "answers": ["Ms. Marvel", "Captain Marvel", "America Chavez", "Nico Minoru"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Charakter wird oft mit einem Skateboard oder Gleiter dargestellt?",
        "answers": ["Green Goblin", "Silver Surfer", "Hobgoblin", "Moon Knight"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Was ist Vibranium?",
        "answers": ["Ein fiktives Metall", "Ein Alien", "Eine Organisation", "Ein Planet"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Welcher Marvel-Held ist bekannt f√ºr seine vier mechanischen Tentakel?",
        "answers": ["Doctor Octopus", "Venom", "Mysterio", "Lizard"],
        "correct": 0
      }   
  ],
  "estimationQuestions": [
    {
      "question": "Wie viele Marvel-Comics wurden seit 1939 ver√∂ffentlicht?",
      "correctAnswer": 32000,
      "unit": "Comics"
    },
    {
      "question": "Wie viele verschiedene Charaktere hat Stan Lee (mit-)erschaffen?",
      "correctAnswer": 300,
      "unit": "Charaktere"
    },
    {
      "question": "Wie viele Millionen Dollar hat 'Iron Man' (2008) am ersten Wochenende eingespielt?",
      "correctAnswer": 98,
      "unit": "Millionen Dollar"
    },
    {
      "question": "Wie viele verschiedene Spider-Man-Varianten gibt es im Marvel-Multiverse ungef√§hr?",
      "correctAnswer": 400,
      "unit": "Varianten"
    },
    { "question": "Wie viele Tonnen kann der Hulk in seinem st√§rksten Zustand heben?", "correctAnswer": 150, "unit": "Milliarden Tonnen" },
    { "question": "Wie viele CGI-Shots waren in 'Avengers: Endgame' enthalten?", "correctAnswer": 2500, "unit": "CGI-Shots" },
    { "question": "Wie viele Jahre lagen zwischen dem ersten Marvel-Comic und dem ersten MCU-Film?", "correctAnswer": 69, "unit": "Jahre" },
    { "question": "Wie viele verschiedene H√§mmer hatte Thor in den Comics?", "correctAnswer": 27, "unit": "H√§mmer" },
    { "question": "Wie viele km/h kann Quicksilver in den Comics erreichen?", "correctAnswer": 10000, "unit": "km/h" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Iron Man-R√ºstungen hat Tony Stark in den Comics entwickelt?", "correctAnswer": 85, "unit": "R√ºstungen" },
    { "question": "Wie alt ist Wolverine in den Comics ungef√§hr?", "correctAnswer": 200, "unit": "Jahre" },
    { "question": "Wie viele Infinity Stones gibt es im Marvel-Universum?", "correctAnswer": 6, "unit": "Stones" },
    { "question": "Wie viele Cameo-Auftritte hatte Stan Lee in Marvel-Filmen?", "correctAnswer": 37, "unit": "Cameos" },
    { "question": "Wie viele verschiedene X-Men-Teams gab es in den Comics?", "correctAnswer": 23, "unit": "Teams" },
    { "question": "Wie viele Millionen Dollar kostete die Produktion von 'Avengers: Endgame'?", "correctAnswer": 356, "unit": "Millionen Dollar" },
    { "question": "Wie viele Marvel-Charaktere sind bis heute in Filmen und Serien aufgetreten?", "correctAnswer": 1200, "unit": "Charaktere" },
    { "question": "Wie viele Millionen Zuschauer sahen das Finale von 'WandaVision'?", "correctAnswer": 45, "unit": "Millionen" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Planeten wurden in Marvel-Filmen gezeigt?", "correctAnswer": 89, "unit": "Planeten" },
    { "question": "Wie viele Milliarden Dollar hat das Marvel Cinematic Universe bis heute eingespielt?", "correctAnswer": 28, "unit": "Milliarden Dollar" },
    { "question": "Wie viele Stunden dauert es, alle Filme des MCU am St√ºck zu schauen?", "correctAnswer": 70, "unit": "Stunden" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Superkr√§fte wurden in Marvel-Comics dokumentiert?", "correctAnswer": 2400, "unit": "Superkr√§fte" },
    { "question": "Wie viele Marvel-Comics werden t√§glich weltweit verkauft?", "correctAnswer": 75000, "unit": "Comics" },
    { "question": "Wie viele Millionen Follower hat der offizielle Marvel-Account auf Instagram?", "correctAnswer": 85, "unit": "Millionen" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Kost√ºme wurden f√ºr alle Marvel-Filme hergestellt?", "correctAnswer": 8500, "unit": "Kost√ºme" },
    { "question": "Wie viele Seiten umfassen alle Marvel-Comics zusammen ungef√§hr?", "correctAnswer": 2500000, "unit": "Seiten" },
    { "question": "Wie viele Minuten Bonusmaterial gibt es zu allen MCU-Filmen zusammen?", "correctAnswer": 1800, "unit": "Minuten" },
    { "question": "Wie viele Marvel-Merchandise-Artikel werden j√§hrlich weltweit verkauft?", "correctAnswer": 50000000, "unit": "Artikel" },
    { "question": "Wie viele Explosionen gab es in allen Marvel-Filmen zusammen?", "correctAnswer": 3200, "unit": "Explosionen" },
    { "question": "In wie viele Sprachen wurden Marvel-Comics √ºbersetzt?", "correctAnswer": 120, "unit": "Sprachen" },
    { "question": "Wie viele Millionen Menschen besuchten Marvel-Themenparks j√§hrlich?", "correctAnswer": 85, "unit": "Millionen" },
    { "question": "Wie viele Computer wurden f√ºr die CGI-Effekte in 'Infinity War' verwendet?", "correctAnswer": 2800, "unit": "Computer" },
    { "question": "Wie viele Stunden dauerte es, alle Marvel-Netflix-Serien zu schauen?", "correctAnswer": 150, "unit": "Stunden" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Marvel-Videospiele wurden seit 1982 ver√∂ffentlicht?", "correctAnswer": 340, "unit": "Videospiele" },
    { "question": "Wie viele Filme gibt es im MCU (Stand 2023)?", "correctAnswer": 32, "unit": "Filme" },
    { "question": "Wie viele Comics mit Spider-Man im Titel wurden ver√∂ffentlicht?", "correctAnswer": 900, "unit": "Comics" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Schauspieler spielten Spider-Man in Realverfilmungen?", "correctAnswer": 3, "unit": "Schauspieler" },
    { "question": "Wie viele Jahre existiert Marvel Comics bereits (seit Gr√ºndung)?", "correctAnswer": 84, "unit": "Jahre" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Marvel-Serien liefen bis 2023 auf Disney+?", "correctAnswer": 18, "unit": "Serien" },
    { "question": "Wie viele Mitglieder hatten die Avengers in den Comics?", "correctAnswer": 174, "unit": "Mitglieder" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Marvel-Schurken traten in Filmen auf?", "correctAnswer": 60, "unit": "Schurken" },
    { "question": "Wie viele Minuten dauert der l√§ngste Marvel-Film?", "correctAnswer": 181, "unit": "Minuten" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Marvel-Charaktere haben einen eigenen Kinofilm?", "correctAnswer": 12, "unit": "Charaktere" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Marvel-Teams gibt es in den Comics?", "correctAnswer": 38, "unit": "Teams" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Marvel-Comic-Serien wurden seit 1961 gestartet?", "correctAnswer": 350, "unit": "Serien" },
    { "question": "Wie viele verschiedene Marvel-Helden haben einen eigenen Comic?", "correctAnswer": 70, "unit": "Helden" },
    { "question": "Wie viele gro√üe Crossover-Events gab es in den Marvel-Comics?", "correctAnswer": 45, "unit": "Events" },
    { "question": "Wie viele Charaktere mit Superkr√§ften gibt es im Marvel-Universum?", "correctAnswer": 8000, "unit": "Charaktere" },
    { "question": "Wie viele Mutanten gibt es im Marvel-Universum?", "correctAnswer": 300, "unit": "Mutanten" }
  ]
}